親共老公務員：對不簽署聲明可否食肥雞餐存疑問

公務員宣誓│梁籌庭憂爭權益亦有風險 利葵燕：處理過於心急

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭在本台節目表示，當局理應就公務員宣誓問題向不同部門講解，詳細說明哪些事情不能做、公務員不能接受哪些傳媒訪問等。他擔心，日後就僱員權益上街爭取亦有風險，因為宣誓條文說明公務員行為不能引起社會動盪，嚴重收窄工會日後表達的空間，工會日後亦要避免牽涉政治。

梁籌庭又表示，近日收到不少會員就宣誓的查詢，包括即將退休的公務員擔心若果不簽署聲明，會否影響退休福利，亦有一些較年輕的公務員已明確表示，不會簽署聲明。

華員會：當局過於心急

華員會會長利葵燕在一個電台節目表示，早前就公務員宣誓效忠問題，向局方提出不少疑問，但不少問題仍未有答案，特別是當局發的通告沒有講清楚，若公務員拒絕簽署效忠聲明，所謂「終止聘用」是勒令公務員離職還是被迫退休等，以及牽涉的實際後果，認為當局有需要釐清。

利葵燕指，諮詢會員期間，大多數人認為宣誓效忠有重要性及一定的迫切性，但透明度不夠高，質疑當局有些過於心急，華員會亦曾要求公務員事務局就簽署聲明舉辦簡介會，局方亦拒絕，即使局方在網頁推出短片，但效果亦不大，無法解決公務員心中疑慮，期望當局在簽署限期屆滿前，做好解釋的工作。

原文網址：

班老野又搞風搞雨，想食哂兩家茶禮

傻啦，表面上俾你離職，後面送你上梁振英網

敢發聲既話義和團連屋企都拆埋你

宜家支共話點就點
親共公務員出少句聲當幫忙啦

//大多數人認為宣誓效忠有重要性及一定的迫切性，但透明度不夠高//

又要奶共支持宣誓
又唔想受約束

好明顯想被退休都唔想宣誓

點解唔係解顧？

又想要錢又想要自由，世上冇咁著數囉；最好連拎緊長糧都要宣誓

你班舊制港英餘孽
天朝肯接納你哋已經係皇恩浩蕩
竟膽敢討價還價
夠薑唔好簽

咬緊長糧果啲最爽
unun腳過英國退休生活

呀支呀左唔好做囉

你估宣咗就留得返份長糧？到時叫你自己問舊事頭婆出比你

// 他擔心，日後就僱員權益上街爭取亦有風險，因為宣誓條文說明公務員行為不能引起社會動盪，嚴重收窄工會日後表達的空間，工會日後亦要避免牽涉政治。//

呼籲日後以清君側作為遊行口號

韮菜

華員會班友想提早退休埋單拎長糧就真

聽黨話跟黨走
叫你簽就簽啦

老嗰班應該仲有長糧掛？

個代好明顯人生贏家，仔女多數外國讀完書

唔簽！簽名死全家！

退休公務員都要簽啦，唔係就cut長糧

之後可以cut福利